只要能打敗中共，台灣都可以係盟友，新加坡日韓都可以做朋友，唯美國馬首是瞻

兩登/ PTT/ Reddit 周圍都有好多5毛內鬼
大家唔好被人分化

團結所有朋友/次要敵人，打擊主要敵人

就算要俾軍費美國駐兵，就算要俾利益日韓新，就算俾台仔笑，都要搞好大家關係，團結抗共
就算星仔成日想害香港，爭贏香港都唔緊要，打贏中共先再諗辦法追返

總之我唔會詆毀或者睇唔起潛在盟友
係咁多

無錯，中共就挑起仇恨係起家

「最大敵人是支共」

然後趁亂執雞

目標明確，唔好被人分化

只要可以打敗中共，我支持美軍撤出阿富汗，放塔利班入新彊

只要可以打敗中共，美軍來了我帶路，日軍來了我帶路，新加坡、台灣軍隊來了我都可以帶路

講黎講起都係得個up字

Lm

香港人好心提醒台灣人民不要相信一國兩制，台灣網民：請低賤的香港人不要自作多情

首先唔好中分化之計

哩D擺到明係分化post, 但一樣有大把弱智仔中計

「盟友」既意思, 係咪唔會兼併香港或要香港「回歸」中華民國？

「盟友」既意思, 係咪會尊重及不貶損香港民族、文化、語言？

日韓友好?!

南泡菜同北泡有閪分別

樓豬幾時就職做總統

冇錯

真係五毛作怪就唔會選到條韓國魚出黎啦 繁體支那狗擺到明就好鍾意回歸支那 樓豬你條仆街仲反分化

蔡英文會見國際媒體 籲國際協助捍衛台灣民主

中華民國總統蔡英文5日警告，中國拒絕與台灣民選政府談判，是「刻意行動」的一部分，目的在破壞台灣的民主。她說，在台灣面臨威脅的時候，「我們希望國際社會能夠重視，而且能夠替我們發聲、來協助台灣」。

蔡英文表示，她領導的政府不排斥對話，但中國必須「邁向民主、保障人權並放棄對台使用武力」。

法新社報導，蔡英文5日與國際媒體在台北茶敘時批評，中國與台灣在野黨而非與政府進行政治談判的計畫，是在「延續刻意的行動，要破壞和顛覆我們的民主進程，並且分化我們的社會」。

她說：「在我們窮盡一切努力避免挑釁和溝通不良的同時，中國的作法毫無助益，而且與民主慣例牴觸。」

香港「南華早報」報導，蔡英文駁斥習近平提出的兩岸可依據施行於香港的「一國兩制」模式開始談統一倡議。她向外籍記者說明，她反對習近平於台海軍事衝突終止40周年所發表的談話，並說：「身為台灣民選總統，我必須捍衛我們的民主、自由與生活方式。」

•「期待台灣所有政黨不要再講『九二共識』」

蔡英文表示，她期待台灣所有政黨，都應清楚說出「我們拒絕一國兩制」，也不要再講「九二共識」。她說，「九二共識」這樣的名詞已經被北京定義為「一國兩制」，不再有模糊的空間，台灣面對國際社會，應該要送出一致、清楚的訊息。她說，只要她當總統的一天，絕對會擋住所有壓力，台灣不會接受九二共識、一國兩制。

蔡英文昨天在茶敘時更說，習近平的談話觸及了台灣兩個很基本的核心利益，身為總統，她一定要站出來說清楚。

蔡英文表示，第一個核心利益，就是習主席所謂「九二共識」是「一個中國」、「一國兩制」的說法，同時還要強加「一國兩制台灣方案」在台灣身上；第二個核心利益，是企圖繞過台灣的民主機制，尤其是民選的政府，直接跟所謂各黨派進行政治協商，這是不尊重我們的民主機制與政府體制，分化台灣內部。

彭博資訊報導，蔡英文表示，中國若期盼化解數十年來與台灣的敵對，中國必須推動重大民主改革。若中國想要贏得台灣大眾民心，須更民主並放棄使用武力。

美國國家廣播公司新聞網(NBC News)也報導，指出台灣面對中國再度威脅，台灣總統蔡英文5日呼籲國際支持，協助捍衛台灣的民主和生活方式。

新加坡「聯合早報」網站報導，蔡英文批評中國是影響區域穩定的最大變數，呼籲國際社會為實踐與重視民主人權的台灣發聲，讓台灣免於受到威脅，「否則下一個會是那個國家(受威脅)」。

又一條分化狗現形

叫開台狗嘅人今日開始唔好再叫！其實我一直懷疑港澳台三地都有班五毛做緊分化工作，令到今日好多港澳台三地嘅人喺度互屌